# PRIMERAS PRACTICAS DE READMI CON GIT

para este primer documento se debe tener instalado git, 

##Install git in distros debian 

Se recomienda que se tenga se instale con sudo y no tanto con su para no tener problemas de permiso 
en caso de tener permisos cambiar los permisos

```
  $ sudo apt install git
```

#configure git
para que podamos usar git se debe configurar git `$ git config --global user.name`

```
$ git config --global user.name "FRIST NAME"
$ git config --global user.email "EXAMPLE@EXAMPLE.COM"
$ git config --global core.editor "editor por defecto para hacer los commit"

```
# consultas de git 
Se puede revisar el link que corresponde a [git](https://git-scm.com/book/es/v2/Inicio---Sobre-el-Control-de-Versiones-Configurando-Git-por-primera-vez)

